A tabela~\ref{table:tools} resume as ferramentas de tradução e otimização
dinâmica de binários estudadas, as técnicas de emulação de saltos indiretos
utilizas, e o conjunto de arquiteturas para as quais foram desenvolvidas. A
tabela~\ref{table:impact} mostra o ganho de desempenho associado à utilização de
técnicas de emulação de saltos indiretos.

\begin{landscape}
\begin{table}
	\scriptsize
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			\hline Ferramenta                       & Técnica(s) de emulação        & Arquitetura fonte                 & Arquitetura alvo                  \\
			\hline VEST                             & Interpretação                 & OpenVMS VAX                       & OpenVMS AXP                       \\
			\hline MXR                              & Interpretação                 & Ultrix MIPS                       & DEC OSF/1 AXP                     \\
			\hline Shade                            & Gerenciador da emulação       & MIPS, SPARC (V8, V9)              & SPARC V8                          \\
			\hline Talisman                         & Gerenciador da emulação       & Motorola MC88100                  & SPARC-10/30                       \\
			\hline Embra                            & \Speculativechaining          & MIPS                              & MIPS                              \\
			\hline Daisy                            & Expansão de código            & PowerPC, x86, S/390               & VLIW                              \\
			\hline FX!32                            & \Shadowstack                  & x86                               & Alpha                             \\
			\hline UQDBT                            & Gerenciador da emulação       & SPARC, x86                        & SPARC \footnotemark[1]            \\
			\hline Dynamo                           & \Inlinecaching\ e \IBTC       & HP-PA8000                         & HP-PA8000                         \\
			\hline sem nome~\cite{Bruening2000FDDO} & \Speculativechaining\ e \IBTC & x86                               & x86                               \\
			\hline BOA                              & \Speculativechaining          & PowerPC                           & BOA                               \\
			\hline Crusoe/Efficeon                  & \Flookstack\ e \Linkpipe      & x86                               & Efficeon (VLIW)                   \\
			\hline Strata                           & \IBTC\ e \Fastreturns         & SPARC; x86; MIPS \footnotemark[1] & SPARC; x86; MIPS \footnotemark[1] \\
			\hline Bintrans                         & Gerenciador da emulação       & PowerPC, i386                     & Alpha                             \\
			\hline Walkabout                        & \Speculativechaining          & SPARC, x86                        & SPARC \footnotemark[1]            \\
			\hline DynamoRIO                        & \Inlinecaching\ e \IBTC       & x86                               & x86                               \\
			\hline IA-32 EL                         & \IBTC                         & IA-32                             & Itanium 2                         \\
			\hline Strata (Kumar)                   & \Inlinecaching                & SPARC; x86; MIPS \footnotemark[1] & SPARC; x86; MIPS \footnotemark[1] \\
			\hline QEMU                             & Gerenciador da emulação       & Diversas \footnotemark[4]         & Diversas \footnotemark[5]         \\
			\hline HDTrans                          & \Sieve\ e \Returncache        & ARM                               & ARM                               \\
			\hline Pin (x86)                        & \IBTC\ e \Sieve               & ARM                               & ARM                               \\
			\hline Pin (ARM)                        & \IBTC\ e \Shadowstack         & ARM                               & ARM                               \\
			\hline StarDBT                          & \IBTC                         & IA-32                             & Intel64                           \\
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Ferramentas de tradução e otimização dinâmica de binários}
		\label{table:tools}
	\end{center}
\end{table}
\end{landscape}

\begin{table}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			\hline Ferramenta     & Técnica(s) de emulação & Ganho de desempenho                               \\
			                      &                        & (benchmark)                                       \\
			\hline Embra          & \Speculativechaining   & 20\%\footnotemark[2]~\cite{Witchel1996SIGMETRICS} \\
			\hline Strata         & \IBTC\ e \Fastreturns  & 68\%\footnotemark[3]~\cite{Scott2001VIRGINIA}     \\
			\hline Strata (Kumar) & \Inlinecaching         & 20\%\footnotemark[3]~\cite{Kumar2005IJPP}         \\
			\hline Pin (ARM)      & \IBTC\ e \Shadowstack  & 94\%\footnotemark[3]~\cite{Hazelwood2006CASES}    \\
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Impacto das técnicas de emulação de saltos indiretos no desempenho}
		\label{table:impact}
	\end{center}
\end{table}

\footnotetext[1]{A ferramenta permite escrever tradutores para outras arquiteturas. A tabela contém apenas os exemplos dados pelos autores dos artigos}

\footnotetext[2]{Benchmark utilizado nas medidas: SPEC 1992}

\footnotetext[3]{Benchmark utilizado nas medidas: SPEC 2000}

\footnotetext[4]{QEMU (versão 1.0.50) suporta as arquiteturas fonte: Alpha, ARM, CRIS, i386, LM32, M68K, MicroBlaze, MIPS, PowerPC, S390x, SH-4, SPARC, Unicore32 e Xtensa} 

\footnotetext[5]{QEMU (versão 1.0.50) suporta as arquiteturas alvo: ARM, HPPA, i386, IA64, MIPS, PowerPC, PowerPC64, S390 e SPARC} 
